{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"12","quiz":[{"id":320,"question":"اذا اعطت المركبة التي امامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز اجتياز هذه المركبة من جهتها اليمنى","b":"يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"ممنوع","b":"يجوز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟","a":"نعم","b":"جميع الاجابات خاطئة","answer":"1"},{"id":310,"question":"في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟","a":"في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","b":"يجوز استعمال المسلك الايسر اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين","a":"يجوز عبور العائق من جهته اليسرى اذا لم تكن هناك حركة سير من الجهة المقابلة","b":"يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره","answer":"2"},{"id":322,"question":"يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك","a":"في جميع الحالات","b":"في الطريق الرطبة فقط","answer":"1"},{"id":309,"question":"في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع","a":"يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية","b":"يجوز التجاوز فقط اذا لم تكن الطريق ذات اتجاهين","answer":"1"},{"id":328,"question":"هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟","a":"يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق","b":"لا يجوز الوقوف بهذا الشكل","answer":"1"},{"id":326,"question":"انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟","a":"من مسافة 100 متر من المركبة القادمة","b":"فورا عند رؤية المركبة القادمة","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما توقف مركبة في طريق صاعدة بموازاة الرصيف","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يجب ان تستعمل الغيار الامامي الاول","answer":"1"},{"id":302,"question":"في طريق فيها اكثر من مسلكين","a":"يجوز السير في المسلك الايسر للمركبات الخصوصية والمسلك الايمن للشاحنات","b":"يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":316,"question":"عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين","a":"لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا كان هناك سهم الى اليمين فوق الاشارة الضوئية","b":"يجب ان تعطي اشارة بالغماز","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن","a":"خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن","b":"تمهل وسر على يمين الطريق واعط حق الاولوية لمركبة الامن","answer":"1"},{"id":304,"question":"في طريق صاعدة يمنع الاجتياز","a":"اذا كان مجال الرؤية محدود","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":305,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة","a":"قف لغاية مغادرة الباص المحطة","b":"يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير","answer":"2"},{"id":301,"question":"يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار","a":"مسافة الوقوف","b":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق داخل المدن ؟","a":"مسافة الوقوف","b":"مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث","answer":"2"},{"id":315,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة","a":"قبل التحول الى المسلك الايسر واثناء اجتيازها","b":"قبل التحول الى المسلك الايسر","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل","a":"فقط اذا كان الباص مليء بالركاب","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج المدن ؟","a":"مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها","b":"مسافة تمكنك من رؤية الطامبون الخلفي للمركبة التي امامك","answer":"1"},{"id":300,"question":"السير بالمركبة الى الخلف","a":"لا يجوز الا في حالة الضرورة","b":"مسموح اذا كان هناك انسان مرشد فقط","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك مركبته","a":"نعم","b":"نعم اذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة","a":"يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها","b":"يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها","answer":"2"},{"id":327,"question":"مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى","a":"امامك طريق ضيقة","b":"مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها","answer":"2"},{"id":308,"question":"اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا","a":"يجوز الاستمرار بالسير باستعمال الاربعة غمازات","b":"ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد","answer":"2"},{"id":314,"question":"يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق","a":"في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز","b":"في جميع الحالات باستثناء حالة الاستدارة الى اليمين","answer":"1"},{"id":318,"question":"في طريق منحدرة","a":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة في جميع الحالات","b":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين","answer":"2"},{"id":311,"question":"كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟","a":"يجب الوقوف على طرف الطريق","b":"يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا اغلق المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى","a":"في جميع الحالات","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية","a":"عندما تكون الطريق خالية","b":"فقط اذا تم الاجتياز في نفس المسلك","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}